如果大家記得屈原既唔該入一入黎

端午節岩岩過左冇幾耐，唔知大家仲記唔記得端午節既由來。

冇錯，端午節本身係一個好令人悲憤既故事，當年屈原正正因為愛國，而投河自盡，而大家又知唔知屈原投河自盡前講過既幾句說話呢？

當年屈原遊江，不但冇展現出旅遊既高興，仲臉色憔悴，於是有個漁夫去聊佢傾計，其中漁夫問佢：「點解你唔好似其他人一樣，不理手段，追求利益，反而要自己扮清高呢？」

屈原就咁答：「吾聞之，新沐者必彈冠，新浴者必振衣；安能以身之察察，受物之汶汶者乎？」大約意思就係：當人沖完涼一定會整乾淨d衫衫褲褲，咁人又豈能以自己乾淨既身軀，接受世間既污穢？

二千幾年前，一個好簡單既說話，到而加都岩用，無論你係學生又好，在職人士都好，你都唔應該為左個一千幾百，出賣自己既良心，去埋7月1號所謂既愛國集會，愛國從來都唔係問題，請細讀中國古人個份情操，了解佢地對做人既道理，你自自然然識得愛國，講真人生流流長，一千幾百大把機會，大把日子可以搵，真係唔差在一時三刻，相反，人格係一世，出賣自己人格既事真係會令你一世後悔，最後，請大家用君之心，行君之意，三思而行。

請大家share比d想去既人啦，救得一個得一個

push

點解記念屈原？
因為佢呢種人喺邊個世代都只係少數

所以我地應該要反思，點解過左咁多年都係冇進步，更加要係佢地身上學習個份情操，憑良心做事，其實唔難

請大家唔好再理班仆街啦

忠言又冇人理

皮已正

多謝推post

人格無價

屈原明明玩係求愛不遂

This is gay

1

2

3

4